%!TEX root = ../../Skript.tex

\subsection{Differentialrechnung} % (fold)
\label{sub:differentialrechnung}

\fbox{
\parbox{\columnwidth}{
\subsubsection{Definition} % (fold)
\label{ssub:differentialrechnung-definition}

Sei $f:D \rightarrow \mathbb{R}$ eine Funktion mit $D \subseteq \mathbb{R}$.
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
\item Für $x_0 \in D$ heißt die Abbildung $D \backslash \{x_0\} \to \mathbb{R}, x \mapsto \frac{f(x)-f(x_0)}{x-x_0}$ der \underline{Differenzenquotient} von $f$ in $x_0$.
\item Für $x_0 \in D$ heißt $f$ \underline{differenzierbar in $x_0$}, wenn der Grenzwert des Differenzenquotienten $\lim_{x \to x_0} \frac{f(x)-f(x_0)}{x-x_0} = x \in \mathbb{R}$ existiert. In diesem fall heißt $f'(x_0) = c$ die \underline{Ableitung von $f$ in $x_0$}.
\item $f$ heißt \underline{differenzierbar} (auf $D$), wenn $f$ differnzierbar in $x_0$ für alle $x_0 \in D$. In diesem Fall heißt $f':D \to \mathbb{R}$, $x \mapsto f'(x)$ fir \underline{Ableitung} oder die \underline{Ableitungsfunktion} von f.
\end{enumerate}
}
}
% Skizze
Steigung der Geragen $g$: $\frac{f(x)-f(x_0)}{x-x_0}$
% subsubsection definition (end)


\subsubsection{Anmerkung} % (fold)
\label{ssub:differentialrechnung-anmerkung}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
\item Ist $f$ differenzierbar in $x_0$, so ist $f$ stetig in $x_0$.
\item Ist $f:I \to \mathbb{R}$ ($I$ offenes Intervall) differnzierbar in $x_0 \in I$, so kann man $f'(x_0)$ als die Steigung der Tangente an Graph(f) im Punkt $(x_0,f(x_0))$ interpretieren.
\end{enumerate}
% subsubsection anmerkung (end)

\subsubsection{Beispiele} % (fold)
\label{ssub:differentialrechnung-beispiele}

\begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
	\item \textbf{Autofahrt}\\
	$t$ = Zeit\\
	$s(t)$ = zum Zeitpunkt $t$ zurückgelegter Weg\\
	% Skizzen
	"`Geschwindigkeit = $\frac{Weg}{Zeit}$"' $\to$ Durchschnittsgeschwindigkeit zwischen den Zeitpunkten $t_0$, $t_1$: \[\frac{s(t_1)-s(t_0)}{t_1-t_0}\] (Differenzenquotient)\\
	Momentangeschwindigkeit zum Zeitpunkt $t_0$: \[\lim_{t-t_0} \frac{s(t)-s(t_0)}{t-t_0} = s'(t_0)\] (falls differenzierbar)
	\item $f:\mathbb{R} \to \mathbb{R}$, $f(x)=ax+b$ ($a,b\in \mathbb{R} Konstanten$) $\Rightarrow$ Für alle $x_0 \in \mathbb{R}$:
	\[f'(x_0)=\lim_{x \to x_0} \frac{f(x)-f(x_0)}{x-x_0}=\lim_{x \to x_0} \frac{ax+b-ax_0-b}{x-x_0} = a\]
	Insbesondere $(a=0)$: $f(x)=b=const.$ $\Rightarrow$ $f'(x_0)=0$.
	\item $f:\mathbb{R} \to \mathbb{R}$, $f(x) = \left| x \right|$ \\
	% Skizze
	$\frac{f(x)-f(0)}{x-0}=\frac{\left| x \right|}{x} = \left\{\begin{array}{cl} 1, & x>0\\ -1, & x<0 \end{array}\right.$ Grenzwert für $x \to 0$ existiert nicht [siehe (\ref{ssub:grenzwerte_von_funktionen_stetigkeit-beispiele})(2)].\\
	$\Rightarrow$ \underline{\textbf{$f$ nicht differenzierbar in $x_0 = 0$}}. [\underline{\textbf{ABER}}: $f$ stetig, s.(\ref{ssub:grenzwerte_von_funktionen_stetigkeit-rechenregeln})(d)]
\end{enumerate}
% subsubsection beispiele (end)

\fbox{
\parbox{\columnwidth}{
\subsubsection{Hilfsmittel zur Berechnung von Ableitungen} % (fold)
\label{ssub:differentialrechnung-hilfsmittel_zur_berechnung_von_ableitungen}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item Seien
\end{enumerate}
% subsubsection hilfsmittel_zur_berechnung_von_ableitungen (end)
}
}

% subsection differentialrechnung (end)